南亞黑工攻陷流浮山魚市場

「假難民」遺禍本港，多年來為經濟及治安帶來不良影響，近年南亞假難民黑工更攻陷元朗流浮山魚市場。本報記者直擊，魚市場內每日有近三十名南亞人工作，清晨從漁船搬貨到店舖或運魚車，業內人士指他們身形健碩，薪金又低，近年已取代內地黑工成場內主力運輸工。入境處昨日採取行動，拘捕十一名南亞裔持「行街紙」黑工，不排除稍後會有更多人被捕。

疑受僱批發商 熟練登船落貨

「早晨，送貨。」清晨六時半，近海邊的元朗流浮山魚市場人來人往，場內除海產批發商的職員外，還有近三十名南亞人穿梭游走，他們大部分為孟加拉籍男子，操不純正的廣東話打招呼。多艘內地漁船陸續泊岸，船上一箱箱發泡膠箱盛載着各式海產，據知，南亞人疑受僱於海產批發商，他們每日熟練地登船協助落貨，將貨物以手推車推入魚市場內的店舖。他們賣力地擔當運輸粗重工作，本地人則在旁指點。

入境處昨採取行動，拘捕十一名南亞裔持「行街紙」黑工。（關萬亨攝）

每早十時前，魚市場內外都非常繁忙，海產批發商店東、工人、買辦及這批南亞人不停來回碼頭、魚市場，以及在場外停車場的運魚車，部分南亞人懂得簡單廣東話，與本地人溝通不成問題。他們身形健碩，可輕易將沉甸甸、以發泡膠箱盛載的海產推入店內，又協助店員開箱；亦有南亞人以冰鋤將大冰塊插碎放入發泡膠箱，為海產保鮮。

南亞人來回碼頭及海產批發店至少四、五次。（李西全攝）

清晨時分，大批南亞人在流浮山魚市場外的碼頭工作。（吳啟偉攝）

在魚市場外的停車場，南亞人將鮮魚運上車。（黃家豪攝）

中午前收工 日薪袋現金＄250

南亞人工作時間不長，未到中午已經陸續收工離開，大部分人會乘坐巴士，部分人則踏單車。記者追蹤其中一名南亞工人，他先坐巴士前往天水圍，再轉乘輕鐵於泥圍站落車，途中經過新慶村的垃圾站時，在站內「摷」垃圾，並拾起一些舊衣於身上量度，十五分鐘後已執了一個大紙袋的舊衣，返回附近屯子圍一所村屋。

其中一名在魚市場工作的南亞人，收工後乘坐巴士離開。

免遣返聲請人的犯案數字

「佢哋做咗超過兩年o架喇，每日放工收現金，一人一日二百五十元，咁早邊有人理吖。」知情人士爆料，部分持「行街紙」的假難民因氣力大，薪金比內地人低，近年成為魚市場內主要苦力，他更不排除有集團安排南亞人由內地偷渡來港，再「一條龍」安排工作。

入境處續調查 或更多人被捕

入境處執法科人員昨清晨在流浮山魚市場展開反非法勞工行動，成功拘捕十一人，包括印度、孟加拉和斯里蘭卡人士，全部被捕者均持不允許僱傭工作擔保書（俗稱「行街紙」），有關案件將持續調查，處方表示不排除稍後會有更多人被拘捕。據悉執法人員到場後，南亞人一度四散，執法人員包抄圍捕，期間無人反抗。

根據《入境條例》，非法入境者或受遣送離境令或遞解離境令規限的人不得接受有薪或無薪的僱傭工作，開辦或參與任何業務，違例者一經定罪，最高可被判罰款五萬元及監禁三年；僱用不合法工作的人最高亦可被判監禁三年及罰款三十五萬元。入境處每年執行逾一萬五千次反黑工行動，拘捕的免遣返聲請人亦逐年上升，由一六年的三百零二人上升至去年三百八十一人，今年首九個月亦有二百七十四人被捕。

區議員促遣返離港 免禍社區

「拉咗之後四十八小時咪又拎番行街紙出嚟，根本吹佢哋唔脹！」元朗區議員周永勤狠批南亞黑工問題困擾當區多年，他們遍布元朗各鄉的回收廠和工場等地方，填補較少本地人願做的勞力工作。惟假難民經常不安分，會作出調戲女途人、打架及販毒等行為。周認為長遠而言，應該將犯法的假難民遣返離港，令他們不再遺禍社區。

專案組

起碼食自己唔係偷嘢打劫

黑工都係犯法

三和大神香港版

呢班起碼肯打份工做粗重嘢, 應該報班游手好閒既蝻啦

1日250

咪係
香港有人肯做咩？
請到香港人咩？

大陸人去拎綜援
又會做咩？

兩舊屎

你揀一舊食

惟假難民經常不安分，會作出調戲女途人、打架及販毒等行為。

根本佢地假難民既身份就唔應該係到

天未光
一班男人出力養家
邊到屎？
除左無身分證
我諗唔到有咩問題

打劫=犯法
黑工都係犯法

如果黑工係成立既話
好多人唔洗入銀行
唔洗交稅，唔洗審查
當然依家都有人會咁做

請難民打工可以另搵方法安排做

但一定限制係香港自由

你睇清楚先，冇人話佢啱
純粹想講啲班都唔係最差嘅人

見人好似慘慘地就係咪都要吹捧兩下

10月糧未出, 老細報警自己拉黑工

咪就係，講到人地救左自己老婆咁
班蝻蟲食晒福利，周圍作奸犯科當冇事

終於有人睇到重點

無人做即係呢d閪工應該更高價請港人，而唔係唔郁個價請黑工

篇野寫明出日薪，重點？

日結

On9，人工合理就自然有人做，而家依啲黑工除左幫老細慳錢根本冇撚用

唔好咁天真
就係咁多黑工俾佢地做先引到更多人黎以為可以一齊撈
點知黎到無工開個班無錢又周圍偷嘢搶嘢

不過就算佢地做黑工都唔代表唔會強姦偷嘢

你地睇得太表面

入境處食撚屎 屌你老母

僱主犯法都要坐監架

應該同黑奴一樣待遇就啱

用假難民身分搵到食 就自然會吸引到更多假難民黎
黎咁撚多 搵唔到工既咪又變賊 再者 佢地收工後再做賊唔得？睇野咁表面 家陣佢地係搶緊本地勞工既位呀

上面話無問題果班人
應該好支持政府輸入外勞

香港人算鳩數啦，咩撚野南亞人搞死香港，跟本大把香港老細靠呢班南亞佬提供廉價勞工，無任歡迎

屌 呢的工又無人肯做
蝻肯自力更新就唔係蝻啦 捉乜撚丫捉

呢啲工冇人做係因為人工太低呀

點解會有人覺得應該引入外勞嚟頂

流浮山啲撚樣劏到啲人一頸血都唔撚加人人工再引啲垃圾人口入香港都叫合理 ？

日薪袋現金＄250
你班豬d人工會唔會太高

呢D工無香港人做, 係因為人工太低
最應該既做法就係 一直無人做, 令老細被逼加人工, 吸引香港人做
而唔係輸入外勞, 搶香港人既職位

最根本嘅問題係南亞假難民唔應該存在。
咩起碼肯做野，係阿Q精神，自欺欺人。

冇貢獻嘅嗰班南亞人（不論有冇身份證），亦都唔應該係香港出現，非我族類仲要養埋班社會垃圾。

究竟而家香港發生咩事

估唔到連登都有咁多左膠

支那人/南亞人 來香港做黑工, 都有人支持

上面講到佢地肯返工香港人就要感恩咁

天未光 一班男人出力養家 幾熱血幾感人

其實要解決南亞人問題好簡單
所有南亞一犯罪就趕出香港
咁咪唔會累埋乖個班南亞
不過前提係香港班警察會做野

姐係迫人攞綜援姐

張.jpg

咁唔比人打劫都係逼人攞綜援啦

南亞人溝唔到女 = 逼南亞人強姦

侵犯到支那黑工

其實問題係入境處果到
佢哋處理呢啲免遣返聲請人士嘅申請太耐
屌你批咪批 唔批咪即刻遣返人走囉
有嘜理由處理咁耐 10年喎…
工又唔俾返 錢又無得袋落袋 得啲卷…
10年都要過呢啲生活? 1年都癲啦
咁即係逼人入絕路啫

所以問題根源根本係政府到

foodpanda同某啲送件上門嘅公司好多都用緊蝻

LM

唔好以為黑工唔關自己事
就係因為班老細覺得請黑工可以解決人手問題
所以一直唔肯加人工俾班員工
流浮山果頭d倉以前中學返過炒散
講緊都8年前 果時400/日
8年後既今日 都仲係400蚊/日
好撚多大陸人走落黎做 4舊水一日走埋水貨不知幾和味
就係因為依d黑工做爛市

其實都幾好呀，佢地都肯自食其力

益既咪又係老闆

仆街香港人其實同支那冇分別

做爛市咪又係冇糧出